屏山文物徑團體導賞服務 向古蹟辦申請

簡介
位於新界元朗的屏山文物徑是香港首條文物徑，於1993年12月12日開幕，長約1.6公里，蜿蜒於坑尾村、坑頭村和上璋圍之間。文物徑貫連多幢典型的中國傳統建築， 信步可達，市民只需花半天遊覽， 便可領略新界的傳統面貌及宗族生活。

設立屏山文物徑的建議由古物諮詢委員會提出，費用由香港賽馬會及衞奕信勳爵文物信託贊助，並由古物古蹟辦事處和建築署負責籌備和安排。屏山文物徑計劃得以成功，最重要當然是得到屏山鄧族的支持。

屏山鄧族
元朗屏山是香港歷史最悠久的地區之一，鄧族則為新界其中一個重要的宗族。鄧族的歷史源遠流長，至八十六世祖鄧漢黻於北宋初由江西省遷居廣東省， 為鄧族粵派一世祖。 至北宋中期， 鄧漢黻曾孫鄧符協擴建岑田（即今錦田）祖居，並設置書院。至十二世紀，第七世祖鄧元禎與其獨子鄧從光（字萬里）由錦田遷居屏山，鄧元禎被尊為屏山派一世祖。

鄧族定居屏山後， 先後建立了「三圍六村」， 即上璋圍、橋頭圍、灰沙圍，以及坑頭村、坑尾村、塘坊村、新村、新起村及洪屋村， 並興建多所傳統中式建築如祠堂、 廟宇、書室及古塔等，作為供奉祖先、 團聚族群及教育後人之用；又傳承不少傳統習俗，例如各項節慶儀式。這些不但象徵鄧族的民俗文化，同時亦反映新界的傳統風貌。
交通

參觀須知：
1. 愛護古蹟，尊重村民：參觀屏山文物徑時，請降低聲量及保持地方清潔。
2. 屏山文物徑沿線歷史建築並非全部對外開放，部分歷史建築的開放時間或會變更，請留意古物古蹟辦事處網站( )上的最新公布。

可唔可以摸下啲古蹟

愛護古蹟望下好啦

好啦我乖乖唔摸摸

隱世文青打卡呃like必去景點

唔好入去